\documentclass[12pt]{article}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{setspace}
\usepackage{listings}
\usepackage[font=footnotesize,format=plain,labelfont=bf,up,textfont=it,up,justification=centering]{caption}
\setlength{\textwidth}{481pt} % Largeur de la zone de texte (17cm)
\setlength{\oddsidemargin}{0pt} % Marge gauche sur pages impaires
\setlength{\evensidemargin}{0pt} % Marge gauche sur pages paires
\setlength{\topmargin}{0pt} % Pas de marge en haut
\setlength{\headheight}{12pt} % Haut de page
\setlength{\headsep}{25pt} % Entre le haut de page et le texte
\setlength{\footskip}{30pt} % Bas de page + séparation
\setlength{\textheight}{620pt} % Hauteur de la zone de texte (25cm)
\setstretch{1.2}

\setcounter{secnumdepth}{4}
\setcounter{tocdepth}{3}
\makeatletter
\newcounter {subsubsubsection}[subsubsection]
\renewcommand\thesubsubsubsection{\thesubsubsection .\@alph\c@subsubsubsection}
\newcommand\subsubsubsection{\@startsection{subsubsubsection}{4}{\z@}%
                                     {-3.25ex\@plus -1ex \@minus -.2ex}%
                                     {1.5ex \@plus .2ex}%
                                     {\normalfont\normalsize\bfseries}}
\newcommand*\l@subsubsubsection{\@dottedtocline{3}{10.0em}{4.1em}}
\newcommand*{\subsubsubsectionmark}[1]{}
\makeatother

%Page de garde
\makeatletter
\def\clap#1{\hbox to 0pt{\hss #1\hss}}%
\def\ligne#1{%
\hbox to \hsize{%
\vbox{\centering #1}}}%
\def\haut#1#2#3{%
\hbox to \hsize{%
\rlap{\vtop{\raggedright #1}}%
\hss
\clap{\vtop{\centering #2}}%
\hss
\llap{\vtop{\raggedleft #3}}}}%
\def\bas#1#2#3{%
\hbox to \hsize{%
\rlap{\vbox{\raggedright #1}}%
\hss
\clap{\vbox{\centering #2}}%
\hss
\llap{\vbox{\raggedleft #3}}}}%
\def\maketitle{%
\thispagestyle{empty}\vbox to \vsize{%
\haut{}{\@blurb}{}
\vfill
\vspace{1cm}
\begin{flushleft}
%\usefont{OT1}{ptm}{m}{n}
\huge \@title
\end{flushleft}
\par
\hrule height 3pt
\par
\begin{flushright}
%\usefont{OT1}{phv}{m}{n}
\large \@author
\par
\end{flushright}
\vspace{1cm}
\vfill
\vfill
\bas{}{\@location, le \@date}{}
}%
\cleardoublepage
}
\def\date#1{\def\@date{#1}}
\def\author#1{\def\@author{#1}}
\def\title#1{\def\@title{#1}}
\def\location#1{\def\@location{#1}}
\def\blurb#1{\def\@blurb{#1}}
\date{\today}
\author{}
\title{}
\blurb{}
\makeatother
\title{Rapport TP Cache\\\Large Simulation}
\author{Valentin \textsc{Roux}\\Malo \textsc{Sourdin}\\Oihid \textsc{Belounis}\\}
\location{Orsay}




\date\today

\begin{document}
\newpage
\begin{figure}[t]
        \includegraphics[height = 20mm]{images/polytech.png}
        \hfill
        \includegraphics[height = 20mm]{images/ups.png}
\end{figure}
\vspace{-15cm}
\maketitle
\thispagestyle{empty}
\newpage
\tableofcontents
\newpage
\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.01mm}
\lhead{\footnotesize Valentin \textsc{Roux} - Malo \textsc{Sourdin} - Oihid \textsc{Belounis}}
\rhead{\footnotesize TP caches}

\lstset{language=C}

\section{Introduction}

D'une manière ou d'une autre, ce TP vise à simuler un antémémoire d'un processeur. La conception même d'un processeur nous oblige à simuler son fonctionnement intrinsèque.

\vspace{0.5cm}

Pour ce faire, nous disposons d'une série d'instances de programmes qui implémentent des opérations sur des tableaux ou des matrices.

\vspace{0.5cm}

\begin{itemize}
\item Produit-Scalaire
\item Matrice-Vecteur
\item IJK
\item IKJ
\item IJKT
\end{itemize}

\vspace{0.5cm}

Pour chacune de ces instances, on fait évoluer la configuration du processeur et des tableaux de manière à appréhender les défauts de cache.

\newpage

\section{Produit-Scalaire}

\subsection{N=64}

Dans un premier temps, considérons le cas de l'instance possédant 64 éléments X et Y (N=64).
Assez simplement, avec une ligne de taille 16, nous observons qu'il nous est possible de positionner deux élément par ligne. En effet, nous opérons sur des doubles (64 Bits soit 8 Octets), $$ 8 + 8 = 16 $$.

\vspace{0.5cm}

Du reste, pour le premier chargement, le cache se rempli du tableau X. Sur la chaque ligne nous pouvons alors retrouver X[indice] et X[indice+1].

\begin{verbatim}
for (i=0;i<N;i++)	
{
  ac((unsigned long) &x[i]);
  ac((unsigned long) &y[i]);
  s = s + x[i]*y[i];
}
\end{verbatim}

Pour chaque incrémentation de boucle, le produit scalaire utilise un X, puis le Y de même indice, et ainsi de suite avec incrémentation. C'est donc un conflit de cache que nous avons une fois sur deux (souvenons nous que chaque ligne contient deux doubles). Il en résulte ainsi un défaut de cache qui est globalement rapport de : $$ SIZEOF(double) / SIZEOF(Line) $$

Ainsi, résumons nos résultats pour N=64 :
\begin{itemize}
\item Line=16 => 8/16  0,5
\item Line=32 => 8/32  0,258
\item Line=64 => 8/64  0,133
\end{itemize}

\vspace{0.5cm}

La taille du cache importe peu dans notre configuration car : $$ 64 \times 8 \times 2 = 1024 < 8192 $$ 

Plus littéralement, notre configuration rentre dans toutes les structures de caches proposées. Par ailleurs nous pouvons quasiment négliger le défaut de cache obligatoire, qui correspond au premier chargement des données lorsque le cache est encore vierge.

\subsection{N=512}

\section{Matrice-Vecteur}

\subsection{Avant-goût}

Pour commencer avec cette nouvelle instance, nous allons tenter de nous situer de manière adéquate dans le contexte.
Considérons dans un premier temps le nid de boucle qui nous intéresse :

\begin{verbatim}
for (i=0;i<N;i++)
{
  s=0;
  for (k=0;k<N;k++)
  {
    ac((unsigned long) &x[i][k]);
    ac((unsigned long) &y[k]);
    s = s + x[i][k]*y[k];
  }
  ac((unsigned long) &z[i]);
  z[i]=s;
}
\end{verbatim}

Nous avons ici affaire avec un tableau à deux dimensions : notre matrice X N*N, à un tableau Y de taille N, notre vecteur, et à un tableau Z qui stocke le résultat de l'opération.

\vspace{0.5cm}

Nous considérons pour le tableau Y que les défauts de caches apparaissent $$ \frac{N}{D} $$ fois, en effet, nous stockons une ligne de cache dès qu'un défaut apparaît. Or on peut stocker $ \frac{SIZEOF(line)}{SIZEOF(float)} $ par ligne. Cela correspond à $ \frac{SIZEOF(line)}{8 Octets} $.

Pour les N passages de boucles suivants, les données de ce tableau seront déjà dans le cache ; il n'y aura alors plus la nécessité de refaire des chargements.

\vspace{0.5cm}

Nous retrouvons le même cas de figure pour le tableau Z, les données sont chargées à la demande, de la même manière que précédement. Ainsi, nous obtenons la même formule $$ défauts de cache = \frac{N}{D} $$

\vspace{0.5cm}

Pour le tableau $ s = s + \texttt{x[i][k]}*y[k] $

Nous comprenons vite que nous avons à charger $ N \times N $ données. Ainsi : $$ défauts de cache = \frac{N \times N}{D} $$

\vspace{0.5cm}

Ainsi, dans les cas classiques, la formule est de la forme : $$ défauts de cache = \frac{ \frac{N}{D} + \frac{N}{D} + \frac{N \times N}{D} }{N + N*N + N*N} $$


\subsection{N=64}

Dans cette configuration, nous pouvons valider la formule précédente car la taille totale à stocker dans le cache est de :

$$ 64 \times 8 + 64 \times 8 + 64 \times 8 + 8 = 5120 Octets $$

Or le cache dispose de 8192 Octets.

Ainsi, nous pouvons stocker tous nos tableaux sans quelque problème que cela soit.

\vspace{0.5cm}

Nous pouvons donc conclure, par exemple, lorsque l'associativité est de 2 ou 4 que :

$$ défauts de cache = \frac{ \frac{64}{2} + \frac{64}{2} + \frac{64 \times 64}{2} }{64 + 64*64 + 64*64} =  0,2558 $$

Cela correspond globalement au résultat réel qui est de \texttt{0.253731}.

\vspace{0.5cm}

Moyennant un système non associatif, les défauts de conflits se verront assez fréquents, ce qui se traduira par des performances moindres dans cette configuration.

\subsection{N=100}

On peut valider de la même manière que précédement la formule, car :

$$ 100 \times 8 + 100 \times 8 + 100 \times 8 + 8 = 8000 Octets < 8192 Octets $$

\subsection{ N supeq 512 }

La, nous sommes confrontés à un problème supplémentaire, en effet :

$$ 512 \times 8 + 512 \times 8 + 512 \times 8 + 8 = 40960 Octets > 32768 Octets $$

S'ajoutent alors notre formule les défauts de cache capacitifs, introduits par le fait qu'il est impossible de stocker tous les tableaux dans le cache, même pour le plus grand des caches dont nous disposons.

Se trouve alors un moment où il sera néssaire de recharger des lignes qu'il l'avaient déjà été auparavant.

\section{IJK}

\subsection{Avant-goût}

Dans un premier temps, le code qui nous intéresse du IJK :

\begin{verbatim}
for (i=0;i<N;i++)
{
    for (j=0;j<N;j++)
    {
        s=0;
        for (k=0;k<N;k++)
        {
            ac((unsigned long) &x[i][k]);
            ac((unsigned long) &y[k][j]);
            s = s + x[i][k]*y[k][j];
        }
        ac((unsigned long) &z[i][j]);
        z[i][j]=s;
    }
}
\end{verbatim}

L'affaire est relativement simple pour le tableau X, il est parcouru en ligne (c'est en accord avec la compilation à la C). Ainsi on observe pour les défauts de caches peu de problèmes.

\vspace{0.5cm}

C'est seulement pour le chargement de colonne que le problème se pose. Il s'agit d'appréhender le fait que chacune des valeurs de la colonne, cela sera la ligne entière à charger. Ainsi, pour une colonne, il faut charger $ N $ ligne  s en cache. C'est donc d'une efficacité moindre.

\subsection{N = 16}

Dans ce cas, nous pouvons remarquer que les défauts de caches sont très faibles. En effet, pour N = 16 le cache sera assez grand pour toutes les tailles de cache. Ainsi nous ne sommes confrontés qu'aux défauts de cache dûs au premier chargement des matrices ce qui explique sont taux très faible.

\subsection{N = 64}

Nous arrivons ici dans un cas où la taille des matrices devient très importante, les matrice ne pourront en aucun cas être chargée intégralement en cache, il y aura alors des défauts capacitifs et nombre de défauts de caches conflictuels dans le cas où il n'y pas d'associativité.


\section{IKJ}

\subsection{Avant-goût}

Voici la partie du code dont nous allons nous intéresser:

\begin{verbatim}
for (i=0;i<N;i++){
     for (k=0;k<N;k++){  
         ac((unsigned long) &x[i][k]);
         s= x[i][k];
       	 for (j=0;j<N;j++){
             ac((unsigned long) &z[i][j]);
             ac((unsigned long) &y[k][j]);
             z[i][j]+=s*y[k][j];
             ac((unsigned long) &z[i][j]);	
         }
     }
}
\end{verbatim}

Ici le test est relativement similaire au test précédent. La différence réside dans le parcours des matrice. En effet, cette fois-ci nous multiplierons les matrices ligne par ligne.

Grâce à ce nouveau type de parcours, nous pouvons remarquer que le taux de défauts de cache est beacoup moins élevé que dans l'exercice précédent. En effet, le parcours en ligne est moins contraignant que celui en colonne. Le chargement en cache des données ligne par ligne est donc plus otpimisé en terme de cache puisque nous utiliserons toutes les données stockées dans les lignes de cache, contrairement au parcours en colonne où nous devions charger une ligne entière pour seulement une valeur.

Ici le principe du cache est donc utilisé à son paroxisme, améliorant grandement la performance du programme.

\subsection{N = 16}

Dans cette partie, la taille des matrices est extrêmement faible, par conséquent les défauts de cache sont très rares. Ainsi, ces rares défauts de cache sont provoqués par les défauts obligatoires dûs à la mise en cache des valeurs la première fois.

\subsection{N = 64}

Les tailles des matrices étant ici plus grandes, nous pouvons remarquer une hausse du taux de défauts de cache.

Le cache n'ayant plus d'espace suffisant pour receuillir la totalité des données, celui-ci donne donc place à de nombreuses erreurs de capacités et de conflits.
En ce qui concerne les caches directs (non associatifs), ceux-ci étant composés d'un seul ensemble, ils donne donc place entièrement à des erreurs de conflits.

\subsection{N = 100}

De la même manière que lorsqu'il y avait n = 64 éléments, les taux de défauts de cache est faible bien que cette fois-ci, les éléments étant plus nombreux, il y aura plus d'erreurs de capacité que d'erreurs de conflit.

\section{IJKT}

\subsection{Avant-goût}

Nous passons à la dernière partie: les produits de matrices après transposition.

Voici la partie intéressante du code.

\begin{verbatim}
for (i=0;i<N;i++){
    for (j=0;j<N;j++){
        ac((unsigned long) &y[i][j]);
        ac((unsigned long) &yt[j][i]);
        yt[j][i]=y[i][j];
    }
}
for (i=0;i<N;i++){
    for (j=0;j<N;j++){
        s=0;
        for (k=0;k<N;k++){
            ac((unsigned long) &x[i][k]);
            ac((unsigned long) &yt[j][k]);
            s = s + x[i][k]*yt[j][k];
        }
        ac((unsigned long) &z[i][j]);
        z[i][j]=s;
    }
}
\end{verbatim}

Il s'agit en fait du même code de multiplication ligne par ligne de deux matrices, qui de ce fait ne pose guère de problème.

N'oublions pas, tout de même les deux premières boucles, utiles pour inverser la matrice YT.
Cette partie de code prend les colonnes de la matrice YT, c'est là où intervient le problème.

\subsection{N = 16}

Dans ce premier cas, la taille totale des matrices est relativement faible, N = 16 :

$$ (N \times N \times 8) \times 3 = 6144 < 8192 $$

Toutes les matrices peuvent être intégrées au cache, sans soucis de taille. Considérons dans un premier temps les défauts de cache obligatoires.

\vspace{0.5cm}

Quand bien même les deux premières boucles créeront d'une part des chargement qui seront inutiles par la suite : les chargements en colonne, et d'autre part la résultante qui sera chargée du cache vers la mémoire centrale qui sera réutilisé dans les boucles suivantes.

\subsection{N supeq 64}

Ici, la situation se complique, en effet, la taille N des tableaux a considérablement augmenté.

Pour N = 64 :

$$ (N \times N \times 8) \times 3 = 98304 > 32768 $$

Pour le coup nos données vont dépasser la taille, même du plus grand cache.

L'associativité trouvera alors sont importance dans cette configuration, les conflits résultants du chargement des différents tableaux seront alors minimisés avec une associativité supérieure à 1.

\vspace{0.5cm}

Du fait que les données dépasse largement la taille du cache, plus la taille des tableaux sera importante, plus le rapport suivant sera faible : $$ \dfrac{Défauts de cache}{Accès Mémoire} $$

\section{Conclusion}

Nous voyons ici clairement l'importance de l'associativité dans le traitement différents tableaux au sein d'un nid de boucle.

\vspace{0.5cm}

Nous avons alors appris à comprendre ce qui se passe d'un point de vue bas niveau dans le traitement de programmes.

\vspace{0.5cm}

Il devient alors clair qu'il convient d'utiliser des langage de relativement bas niveau pour avec plus d'influence ce que fera directement le poste d'un point de vue algorithmique.

\newpage

\section{Annexes - Les résultats}

PRODUIT SCALAIRE 
 
\&x[0]=fc6d050 	 \&y[0] =fc6d250 
SIZE 	 WAY 	 LINE 	 N 		 Taux echec  
8192 	 1 		 16 	 64 	 0.500000 	 
8192 	 2 		 16 	 64 	 0.500000 	 
8192 	 4 		 16 	 64 	 0.500000 	 
8192 	 1 		 32 	 64 	 0.257812 	 
8192 	 2 		 32 	 64 	 0.257812 	 
8192 	 4 		 32 	 64 	 0.257812 	 
8192 	 1 		 64 	 64 	 0.132812 	 
8192 	 2 		 64 	 64 	 0.132812 	 
8192 	 4 		 64 	 64 	 0.132812 	 
16384 	 1 		 16 	 64 	 0.500000 	 
16384 	 2 		 16 	 64 	 0.500000 	 
16384 	 4 		 16 	 64 	 0.500000 	 
16384 	 1 		 32 	 64 	 0.257812 	 
16384 	 2 		 32 	 64 	 0.257812 	 
16384 	 4 		 32 	 64 	 0.257812 	 
16384 	 1 		 64 	 64 	 0.132812 	 
16384 	 2 		 64 	 64 	 0.132812 	 
16384 	 4 		 64 	 64 	 0.132812 	 
32768 	 1 		 16 	 64 	 0.500000 	 
32768 	 2 		 16 	 64 	 0.500000 	 
32768 	 4 		 16 	 64 	 0.500000 	 
32768 	 1 		 32 	 64 	 0.257812 	 
32768 	 2 		 32 	 64 	 0.257812 	 
32768 	 4 		 32 	 64 	 0.257812 	 
32768 	 1 		 64 	 64 	 0.132812 	 
32768 	 2 		 64 	 64 	 0.132812 	 
32768 	 4 		 64 	 64 	 0.132812 	 

 
PRODUIT SCALAIRE 
 
\&x[0]=8a83050 	 \&y[0] =8a84050 
SIZE 	 WAY 	 LINE 	 N 		 Taux echec  
8192 	 1 		 16 	 512 	 0.500000 	 
8192 	 2 		 16 	 512 	 0.500000 	 
8192 	 4 		 16 	 512 	 0.500000 	 
8192 	 1 		 32 	 512 	 0.250977 	 
8192 	 2 		 32 	 512 	 0.250977 	 
8192 	 4 		 32 	 512 	 0.250977 	 
8192 	 1 		 64 	 512 	 0.125977 	 
8192 	 2 		 64 	 512 	 0.125977 	 
8192 	 4 		 64 	 512 	 0.125977 	 
16384 	 1 		 16 	 512 	 0.500000 	 
16384 	 2 		 16 	 512 	 0.500000 	 
16384 	 4 		 16 	 512 	 0.500000 	 
16384 	 1 		 32 	 512 	 0.250977 	 
16384 	 2 		 32 	 512 	 0.250977 	 
16384 	 4 		 32 	 512 	 0.250977 	 
16384 	 1 		 64 	 512 	 0.125977 	 
16384 	 2 		 64 	 512 	 0.125977 	 
16384 	 4 		 64 	 512 	 0.125977 	 
32768 	 1 		 16 	 512 	 0.500000 	 
32768 	 2 		 16 	 512 	 0.500000 	 
32768 	 4 		 16 	 512 	 0.500000 	 
32768 	 1 		 32 	 512 	 0.250977 	 
32768 	 2 		 32 	 512 	 0.250977 	 
32768 	 4 		 32 	 512 	 0.250977 	 
32768 	 1 		 64 	 512 	 0.125977 	 
32768 	 2 		 64 	 512 	 0.125977 	 
32768 	 4 		 64 	 512 	 0.125977 	 

 
PRODUIT SCALAIRE 
 
\&x[0]=dfb5050 	 \&y[0] =dfb6f90 
SIZE 	 WAY 	 LINE 	 N 		 Taux echec  
8192 	 1 		 16 	 1000 	 0.500000 	 
8192 	 2 		 16 	 1000 	 0.500000 	 
8192 	 4 		 16 	 1000 	 0.500000 	 
8192 	 1 		 32 	 1000 	 0.250500 	 
8192 	 2 		 32 	 1000 	 0.251000 	 
8192 	 4 		 32 	 1000 	 0.251000 	 
8192 	 1 		 64 	 1000 	 0.125500 	 
8192 	 2 		 64 	 1000 	 0.126000 	 
8192 	 4 		 64 	 1000 	 0.126000 	 
16384 	 1 		 16 	 1000 	 0.500000 	 
16384 	 2 		 16 	 1000 	 0.500000 	 
16384 	 4 		 16 	 1000 	 0.500000 	 
16384 	 1 		 32 	 1000 	 0.250500 	 
16384 	 2 		 32 	 1000 	 0.250500 	 
16384 	 4 		 32 	 1000 	 0.250500 	 
16384 	 1 		 64 	 1000 	 0.125500 	 
16384 	 2 		 64 	 1000 	 0.125500 	 
16384 	 4 		 64 	 1000 	 0.125500 	 
32768 	 1 		 16 	 1000 	 0.500000 	 
32768 	 2 		 16 	 1000 	 0.500000 	 
32768 	 4 		 16 	 1000 	 0.500000 	 
32768 	 1 		 32 	 1000 	 0.250500 	 
32768 	 2 		 32 	 1000 	 0.250500 	 
32768 	 4 		 32 	 1000 	 0.250500 	 
32768 	 1 		 64 	 1000 	 0.125500 	 
32768 	 2 		 64 	 1000 	 0.125500 	 
32768 	 4 		 64 	 1000 	 0.125500 	 

 
PRODUIT SCALAIRE 
 
\&x[0]=d4e4050 	 \&y[0] =d4e6050 
SIZE 	 WAY 	 LINE 	 N 		 Taux echec  
8192 	 1 		 16 	 1024 	 1.000000 	 
8192 	 2 		 16 	 1024 	 0.500000 	 
8192 	 4 		 16 	 1024 	 0.500000 	 
8192 	 1 		 32 	 1024 	 0.999512 	 
8192 	 2 		 32 	 1024 	 0.250977 	 
8192 	 4 		 32 	 1024 	 0.250977 	 
8192 	 1 		 64 	 1024 	 0.999512 	 
8192 	 2 		 64 	 1024 	 0.125977 	 
8192 	 4 		 64 	 1024 	 0.125977 	 
16384 	 1 		 16 	 1024 	 0.500000 	 
16384 	 2 		 16 	 1024 	 0.500000 	 
16384 	 4 		 16 	 1024 	 0.500000 	 
16384 	 1 		 32 	 1024 	 0.250488 	 
16384 	 2 		 32 	 1024 	 0.250488 	 
16384 	 4 		 32 	 1024 	 0.250488 	 
16384 	 1 		 64 	 1024 	 0.125488 	 
16384 	 2 		 64 	 1024 	 0.125488 	 
16384 	 4 		 64 	 1024 	 0.125488 	 
32768 	 1 		 16 	 1024 	 0.500000 	 
32768 	 2 		 16 	 1024 	 0.500000 	 
32768 	 4 		 16 	 1024 	 0.500000 	 
32768 	 1 		 32 	 1024 	 0.250488 	 
32768 	 2 		 32 	 1024 	 0.250488 	 
32768 	 4 		 32 	 1024 	 0.250488 	 
32768 	 1 		 64 	 1024 	 0.125488 	 
32768 	 2 		 64 	 1024 	 0.125488 	 
32768 	 4 		 64 	 1024 	 0.125488 	 

 
PRODUIT SCALAIRE 
 
\&x[0]=f78c050 	 \&y[0] =f790050 
SIZE 	 WAY 	 LINE 	 N 		 Taux echec  
8192 	 1 		 16 	 2048 	 1.000000 	 
8192 	 2 		 16 	 2048 	 0.500000 	 
8192 	 4 		 16 	 2048 	 0.500000 	 
8192 	 1 		 32 	 2048 	 1.000000 	 
8192 	 2 		 32 	 2048 	 0.250488 	 
8192 	 4 		 32 	 2048 	 0.250488 	 
8192 	 1 		 64 	 2048 	 1.000000 	 
8192 	 2 		 64 	 2048 	 0.125488 	 
8192 	 4 		 64 	 2048 	 0.125488 	 
16384 	 1 		 16 	 2048 	 1.000000 	 
16384 	 2 		 16 	 2048 	 0.500000 	 
16384 	 4 		 16 	 2048 	 0.500000 	 
16384 	 1 		 32 	 2048 	 0.999756 	 
16384 	 2 		 32 	 2048 	 0.250488 	 
16384 	 4 		 32 	 2048 	 0.250488 	 
16384 	 1 		 64 	 2048 	 0.999756 	 
16384 	 2 		 64 	 2048 	 0.125488 	 
16384 	 4 		 64 	 2048 	 0.125488 	 
32768 	 1 		 16 	 2048 	 0.500000 	 
32768 	 2 		 16 	 2048 	 0.500000 	 
32768 	 4 		 16 	 2048 	 0.500000 	 
32768 	 1 		 32 	 2048 	 0.250244 	 
32768 	 2 		 32 	 2048 	 0.250244 	 
32768 	 4 		 32 	 2048 	 0.250244 	 
32768 	 1 		 64 	 2048 	 0.125244 	 
32768 	 2 		 64 	 2048 	 0.125244 	 
32768 	 4 		 64 	 2048 	 0.125244 	 

 

PRODUIT MATRICE VECTEUR 
 
\&x[0][0]=61fc050 	 \&y[0] =6204050 
SIZE 	 WAY 	 LINE 	 N 	 Taux échec  
8192 	 1 	 16 	 64 	 0.298934 	 
8192 	 2 	 16 	 64 	 0.255814 	 
8192 	 4 	 16 	 64 	 0.255814 	 
8192 	 1 	 32 	 64 	 0.181080 	 
8192 	 2 	 32 	 64 	 0.128028 	 
8192 	 4 	 32 	 64 	 0.128028 	 
8192 	 1 	 64 	 64 	 0.121972 	 
8192 	 2 	 64 	 64 	 0.064075 	 
8192 	 4 	 64 	 64 	 0.064075 	 
16384 	 1 	 16 	 64 	 0.275436 	 
16384 	 2 	 16 	 64 	 0.255814 	 
16384 	 4 	 16 	 64 	 0.255814 	 
16384 	 1 	 32 	 64 	 0.153464 	 
16384 	 2 	 32 	 64 	 0.128028 	 
16384 	 4 	 32 	 64 	 0.128028 	 
16384 	 1 	 64 	 64 	 0.092418 	 
16384 	 2 	 64 	 64 	 0.064075 	 
16384 	 4 	 64 	 64 	 0.064075 	 
32768 	 1 	 16 	 64 	 0.263687 	 
32768 	 2 	 16 	 64 	 0.255814 	 
32768 	 4 	 16 	 64 	 0.255814 	 
32768 	 1 	 32 	 64 	 0.139656 	 
32768 	 2 	 32 	 64 	 0.128028 	 
32768 	 4 	 32 	 64 	 0.128028 	 
32768 	 1 	 64 	 64 	 0.077641 	 
32768 	 2 	 64 	 64 	 0.064075 	 
32768 	 4 	 64 	 64 	 0.064075 	 

 
PRODUIT MATRICE VECTEUR 
 
\&x[0][0]=67e6050 	 \&y[0] =67f98d0 
SIZE 	 WAY 	 LINE 	 N 	 Taux échec  
8192 	 1 	 16 	 100 	 0.276368 	 
8192 	 2 	 16 	 100 	 0.253731 	 
8192 	 4 	 16 	 100 	 0.253731 	 
8192 	 1 	 32 	 100 	 0.139005 	 
8192 	 2 	 32 	 100 	 0.126915 	 
8192 	 4 	 32 	 100 	 0.126915 	 
8192 	 1 	 64 	 100 	 0.074776 	 
8192 	 2 	 64 	 100 	 0.063483 	 
8192 	 4 	 64 	 100 	 0.063483 	 
16384 	 1 	 16 	 100 	 0.263831 	 
16384 	 2 	 16 	 100 	 0.253731 	 
16384 	 4 	 16 	 100 	 0.253731 	 
16384 	 1 	 32 	 100 	 0.132289 	 
16384 	 2 	 32 	 100 	 0.126915 	 
16384 	 4 	 32 	 100 	 0.126915 	 
16384 	 1 	 64 	 100 	 0.071244 	 
16384 	 2 	 64 	 100 	 0.063483 	 
16384 	 4 	 64 	 100 	 0.063483 	 
32768 	 1 	 16 	 100 	 0.258756 	 
32768 	 2 	 16 	 100 	 0.253731 	 
32768 	 4 	 16 	 100 	 0.253731 	 
32768 	 1 	 32 	 100 	 0.129602 	 
32768 	 2 	 32 	 100 	 0.126915 	 
32768 	 4 	 32 	 100 	 0.126915 	 
32768 	 1 	 64 	 100 	 0.069851 	 
32768 	 2 	 64 	 100 	 0.063483 	 
32768 	 4 	 64 	 100 	 0.063483 	 

 
PRODUIT MATRICE VECTEUR 
 
\&x[0][0]=a400050 	 \&y[0] =a600050 
SIZE 	 WAY 	 LINE 	 N 	 Taux échec  
8192 	 1 	 16 	 512 	 0.625366 	 
8192 	 2 	 16 	 512 	 0.252193 	 
8192 	 4 	 16 	 512 	 0.253167 	 
8192 	 1 	 32 	 512 	 0.563171 	 
8192 	 2 	 32 	 512 	 0.129013 	 
8192 	 4 	 32 	 512 	 0.130938 	 
8192 	 1 	 64 	 512 	 0.531825 	 
8192 	 2 	 64 	 512 	 0.066437 	 
8192 	 4 	 64 	 512 	 0.068338 	 
16384 	 1 	 16 	 512 	 0.437805 	 
16384 	 2 	 16 	 512 	 0.250732 	 
16384 	 4 	 16 	 512 	 0.250732 	 
16384 	 1 	 32 	 512 	 0.344144 	 
16384 	 2 	 32 	 512 	 0.125368 	 
16384 	 4 	 32 	 512 	 0.125368 	 
16384 	 1 	 64 	 512 	 0.297191 	 
16384 	 2 	 64 	 512 	 0.062685 	 
16384 	 4 	 64 	 512 	 0.062685 	 
32768 	 1 	 16 	 512 	 0.344024 	 
32768 	 2 	 16 	 512 	 0.250732 	 
32768 	 4 	 16 	 512 	 0.250732 	 
32768 	 1 	 32 	 512 	 0.234632 	 
32768 	 2 	 32 	 512 	 0.125368 	 
32768 	 4 	 32 	 512 	 0.125368 	 
32768 	 1 	 64 	 512 	 0.179876 	 
32768 	 2 	 64 	 512 	 0.062685 	 
32768 	 4 	 64 	 512 	 0.062685 	 

 
PRODUIT MATRICE VECTEUR 
 
\&x[0][0]=27ca050 	 \&y[0] =2fca050 
SIZE 	 WAY 	 LINE 	 N 	 Taux échec  
8192 	 1 	 16 	 1024 	 1.000000 	 
8192 	 2 	 16 	 1024 	 0.500244 	 
8192 	 4 	 16 	 1024 	 0.500244 	 
8192 	 1 	 32 	 1024 	 0.999999 	 
8192 	 2 	 32 	 1024 	 0.250856 	 
8192 	 4 	 32 	 1024 	 0.250854 	 
8192 	 1 	 64 	 1024 	 0.999997 	 
8192 	 2 	 64 	 1024 	 0.125917 	 
8192 	 4 	 64 	 1024 	 0.125913 	 
16384 	 1 	 16 	 1024 	 0.625183 	 
16384 	 2 	 16 	 1024 	 0.251098 	 
16384 	 4 	 16 	 1024 	 0.251585 	 
16384 	 1 	 32 	 1024 	 0.562836 	 
16384 	 2 	 32 	 1024 	 0.127010 	 
16384 	 4 	 32 	 1024 	 0.127980 	 
16384 	 1 	 64 	 1024 	 0.531539 	 
16384 	 2 	 64 	 1024 	 0.064476 	 
16384 	 4 	 64 	 1024 	 0.065440 	 
32768 	 1 	 16 	 1024 	 0.437653 	 
32768 	 2 	 16 	 1024 	 0.250366 	 
32768 	 4 	 16 	 1024 	 0.250366 	 
32768 	 1 	 32 	 1024 	 0.343948 	 
32768 	 2 	 32 	 1024 	 0.125183 	 
32768 	 4 	 32 	 1024 	 0.125183 	 
32768 	 1 	 64 	 1024 	 0.297034 	 
32768 	 2 	 64 	 1024 	 0.062592 	 
32768 	 4 	 64 	 1024 	 0.062592 	 

 

IJK  
 
\&x[0][0]=6170050 	 \&y[0][0] =6170850 \&z[0][0]=6171050 
SIZE 	 WAY 	 LINE 	 N 	 Taux echec 	 Echec/N*N*N 
8192 	 1 	 16 	 16 	 0.045455 	 0.093750  
8192 	 2 	 16 	 16 	 0.045455 	 0.093750  
8192 	 4 	 16 	 16 	 0.045455 	 0.093750  
8192 	 1 	 32 	 16 	 0.022846 	 0.047119  
8192 	 2 	 32 	 16 	 0.022846 	 0.047119  
8192 	 4 	 32 	 16 	 0.022846 	 0.047119  
8192 	 1 	 64 	 16 	 0.011482 	 0.023682  
8192 	 2 	 64 	 16 	 0.011482 	 0.023682  
8192 	 4 	 64 	 16 	 0.011482 	 0.023682  
16384 	 1 	 16 	 16 	 0.045455 	 0.093750  
16384 	 2 	 16 	 16 	 0.045455 	 0.093750  
16384 	 4 	 16 	 16 	 0.045455 	 0.093750  
16384 	 1 	 32 	 16 	 0.022846 	 0.047119  
16384 	 2 	 32 	 16 	 0.022846 	 0.047119  
16384 	 4 	 32 	 16 	 0.022846 	 0.047119  
16384 	 1 	 64 	 16 	 0.011482 	 0.023682  
16384 	 2 	 64 	 16 	 0.011482 	 0.023682  
16384 	 4 	 64 	 16 	 0.011482 	 0.023682  
32768 	 1 	 16 	 16 	 0.045455 	 0.093750  
32768 	 2 	 16 	 16 	 0.045455 	 0.093750  
32768 	 4 	 16 	 16 	 0.045455 	 0.093750  
32768 	 1 	 32 	 16 	 0.022846 	 0.047119  
32768 	 2 	 32 	 16 	 0.022846 	 0.047119  
32768 	 4 	 32 	 16 	 0.022846 	 0.047119  
32768 	 1 	 64 	 16 	 0.011482 	 0.023682  
32768 	 2 	 64 	 16 	 0.011482 	 0.023682  
32768 	 4 	 64 	 16 	 0.011482 	 0.023682  
IJK  
 
\&x[0][0]=76e7050 	 \&y[0][0] =76ef050 \&z[0][0]=76f7050 
SIZE 	 WAY 	 LINE 	 N 	 Taux echec 	 Echec/N*N*N 
8192 	 1 	 16 	 64 	 0.519198 	 1.046509  
8192 	 2 	 16 	 64 	 0.518335 	 1.044769  
8192 	 4 	 16 	 64 	 0.517866 	 1.043823  
8192 	 1 	 32 	 64 	 0.516933 	 1.041943  
8192 	 2 	 32 	 64 	 0.515184 	 1.038418  
8192 	 4 	 32 	 64 	 0.514929 	 1.037903  
8192 	 1 	 64 	 64 	 0.517531 	 1.043148  
8192 	 2 	 64 	 64 	 0.513950 	 1.035931  
8192 	 4 	 64 	 64 	 0.513831 	 1.035690  
16384 	 1 	 16 	 64 	 0.518471 	 1.045044  
16384 	 2 	 16 	 64 	 0.517374 	 1.042831  
16384 	 4 	 16 	 64 	 0.516412 	 1.040894  
16384 	 1 	 32 	 64 	 0.515862 	 1.039783  
16384 	 2 	 32 	 64 	 0.514692 	 1.037426  
16384 	 4 	 32 	 64 	 0.514202 	 1.036438  
16384 	 1 	 64 	 64 	 0.515627 	 1.039310  
16384 	 2 	 64 	 64 	 0.513700 	 1.035427  
16384 	 4 	 64 	 64 	 0.513452 	 1.034927  
32768 	 1 	 16 	 64 	 0.036640 	 0.073853  
32768 	 2 	 16 	 64 	 0.046205 	 0.093132  
32768 	 4 	 16 	 64 	 0.067284 	 0.135620  
32768 	 1 	 32 	 64 	 0.031055 	 0.062595  
32768 	 2 	 32 	 64 	 0.039623 	 0.079865  
32768 	 4 	 32 	 64 	 0.058592 	 0.118099  
32768 	 1 	 64 	 64 	 0.029147 	 0.058750  
32768 	 2 	 64 	 64 	 0.037208 	 0.074997  
32768 	 4 	 64 	 64 	 0.055723 	 0.112316  
IJK  
 
\&x[0][0]=74fc050 	 \&y[0][0] =750f8d0 \&z[0][0]=7523150 
SIZE 	 WAY 	 LINE 	 N 	 Taux echec 	 Echec/N*N*N 
8192 	 1 	 16 	 100 	 0.326077 	 0.655415  
8192 	 2 	 16 	 100 	 0.257574 	 0.517724  
8192 	 4 	 16 	 100 	 0.253731 	 0.510000  
8192 	 1 	 32 	 100 	 0.212155 	 0.426432  
8192 	 2 	 32 	 100 	 0.138310 	 0.278003  
8192 	 4 	 32 	 100 	 0.126965 	 0.255200  
8192 	 1 	 64 	 100 	 0.401089 	 0.806188  
8192 	 2 	 64 	 100 	 0.182576 	 0.366978  
8192 	 4 	 64 	 100 	 0.127530 	 0.256335  
16384 	 1 	 16 	 100 	 0.289904 	 0.582708  
16384 	 2 	 16 	 100 	 0.253731 	 0.510000  
16384 	 4 	 16 	 100 	 0.253731 	 0.510000  
16384 	 1 	 32 	 100 	 0.169558 	 0.340812  
16384 	 2 	 32 	 100 	 0.129693 	 0.260682  
16384 	 4 	 32 	 100 	 0.126965 	 0.255200  
16384 	 1 	 64 	 100 	 0.374338 	 0.752420  
16384 	 2 	 64 	 100 	 0.117480 	 0.236135  
16384 	 4 	 64 	 100 	 0.063669 	 0.127974  
32768 	 1 	 16 	 100 	 0.271237 	 0.545186  
32768 	 2 	 16 	 100 	 0.253731 	 0.510000  
32768 	 4 	 16 	 100 	 0.253731 	 0.510000  
32768 	 1 	 32 	 100 	 0.147592 	 0.296659  
32768 	 2 	 32 	 100 	 0.128328 	 0.257940  
32768 	 4 	 32 	 100 	 0.126965 	 0.255200  
32768 	 1 	 64 	 100 	 0.360754 	 0.725115  
32768 	 2 	 64 	 100 	 0.096232 	 0.193427  
32768 	 4 	 64 	 100 	 0.063532 	 0.127700  



IJK  
 
\&x[0][0]=8eb050 	 \&y[0][0] =8eb850 \&z[0][0]=8ec050 
SIZE 	 WAY 	 LINE 	 N 	 Taux echec 	 Echec/N*N*N 
8192 	 1 	 16 	 16 	 0.030612 	 0.093750  
8192 	 2 	 16 	 16 	 0.030612 	 0.093750  
8192 	 4 	 16 	 16 	 0.030612 	 0.093750  
8192 	 1 	 32 	 16 	 0.015386 	 0.047119  
8192 	 2 	 32 	 16 	 0.015386 	 0.047119  
8192 	 4 	 32 	 16 	 0.015386 	 0.047119  
8192 	 1 	 64 	 16 	 0.007733 	 0.023682  
8192 	 2 	 64 	 16 	 0.007733 	 0.023682  
8192 	 4 	 64 	 16 	 0.007733 	 0.023682  
16384 	 1 	 16 	 16 	 0.030612 	 0.093750  
16384 	 2 	 16 	 16 	 0.030612 	 0.093750  
16384 	 4 	 16 	 16 	 0.030612 	 0.093750  
16384 	 1 	 32 	 16 	 0.015386 	 0.047119  
16384 	 2 	 32 	 16 	 0.015386 	 0.047119  
16384 	 4 	 32 	 16 	 0.015386 	 0.047119  
16384 	 1 	 64 	 16 	 0.007733 	 0.023682  
16384 	 2 	 64 	 16 	 0.007733 	 0.023682  
16384 	 4 	 64 	 16 	 0.007733 	 0.023682  
32768 	 1 	 16 	 16 	 0.030612 	 0.093750  
32768 	 2 	 16 	 16 	 0.030612 	 0.093750  
32768 	 4 	 16 	 16 	 0.030612 	 0.093750  
32768 	 1 	 32 	 16 	 0.015386 	 0.047119  
32768 	 2 	 32 	 16 	 0.015386 	 0.047119  
32768 	 4 	 32 	 16 	 0.015386 	 0.047119  
32768 	 1 	 64 	 16 	 0.007733 	 0.023682  
32768 	 2 	 64 	 16 	 0.007733 	 0.023682  
32768 	 4 	 64 	 16 	 0.007733 	 0.023682  
IJK  
 
\&x[0][0]=8b01050 	 \&y[0][0] =8b09050 \&z[0][0]=8b11050 
SIZE 	 WAY 	 LINE 	 N 	 Taux echec 	 Echec/N*N*N 
8192 	 1 	 16 	 64 	 0.209764 	 0.632568  
8192 	 2 	 16 	 64 	 0.171308 	 0.516602  
8192 	 4 	 16 	 64 	 0.170984 	 0.515625  
8192 	 1 	 32 	 64 	 0.131845 	 0.397594  
8192 	 2 	 32 	 64 	 0.086150 	 0.259796  
8192 	 4 	 32 	 64 	 0.085574 	 0.258060  
8192 	 1 	 64 	 64 	 0.092317 	 0.278393  
8192 	 2 	 64 	 64 	 0.043606 	 0.131500  
8192 	 4 	 64 	 64 	 0.042828 	 0.129154  
16384 	 1 	 16 	 64 	 0.194220 	 0.585693  
16384 	 2 	 16 	 64 	 0.171146 	 0.516113  
16384 	 4 	 16 	 64 	 0.170984 	 0.515625  
16384 	 1 	 32 	 64 	 0.113242 	 0.341496  
16384 	 2 	 32 	 64 	 0.085862 	 0.258926  
16384 	 4 	 32 	 64 	 0.085574 	 0.258060  
16384 	 1 	 64 	 64 	 0.072429 	 0.218418  
16384 	 2 	 64 	 64 	 0.043217 	 0.130325  
16384 	 4 	 64 	 64 	 0.042828 	 0.129154  
32768 	 1 	 16 	 64 	 0.028335 	 0.085449  
32768 	 2 	 16 	 64 	 0.018054 	 0.054443  
32768 	 4 	 16 	 64 	 0.028174 	 0.084961  
32768 	 1 	 32 	 64 	 0.025041 	 0.075516  
32768 	 2 	 32 	 64 	 0.009518 	 0.028702  
32768 	 4 	 32 	 64 	 0.014751 	 0.044483  
32768 	 1 	 64 	 64 	 0.023114 	 0.069702  
32768 	 2 	 64 	 64 	 0.005075 	 0.015305  
32768 	 4 	 64 	 64 	 0.007708 	 0.023243  
IJK  
 
\&x[0][0]=dcfa050 	 \&y[0][0] =dd0d8d0 \&z[0][0]=dd21150 
SIZE 	 WAY 	 LINE 	 N 	 Taux echec 	 Echec/N*N*N 
8192 	 1 	 16 	 100 	 0.185644 	 0.558788  
8192 	 2 	 16 	 100 	 0.170084 	 0.511952  
8192 	 4 	 16 	 100 	 0.169435 	 0.510000  
8192 	 1 	 32 	 100 	 0.093364 	 0.281027  
8192 	 2 	 32 	 100 	 0.085552 	 0.257513  
8192 	 4 	 32 	 100 	 0.084751 	 0.255101  
8192 	 1 	 64 	 100 	 0.048436 	 0.145793  
8192 	 2 	 64 	 100 	 0.043297 	 0.130323  
8192 	 4 	 64 	 100 	 0.042392 	 0.127601  
16384 	 1 	 16 	 100 	 0.177539 	 0.534393  
16384 	 2 	 16 	 100 	 0.169435 	 0.510000  
16384 	 4 	 16 	 100 	 0.169435 	 0.510000  
16384 	 1 	 32 	 100 	 0.089056 	 0.268060  
16384 	 2 	 32 	 100 	 0.084751 	 0.255101  
16384 	 4 	 32 	 100 	 0.084751 	 0.255101  
16384 	 1 	 64 	 100 	 0.046099 	 0.138758  
16384 	 2 	 64 	 100 	 0.042392 	 0.127601  
16384 	 4 	 64 	 100 	 0.042392 	 0.127601  
32768 	 1 	 16 	 100 	 0.173361 	 0.521818  
32768 	 2 	 16 	 100 	 0.169435 	 0.510000  
32768 	 4 	 16 	 100 	 0.169435 	 0.510000  
32768 	 1 	 32 	 100 	 0.086836 	 0.261376  
32768 	 2 	 32 	 100 	 0.084751 	 0.255101  
32768 	 4 	 32 	 100 	 0.084751 	 0.255101  
32768 	 1 	 64 	 100 	 0.044894 	 0.135132  
32768 	 2 	 64 	 100 	 0.042392 	 0.127601  
32768 	 4 	 64 	 100 	 0.042392 	 0.127601  



IJK après transposition 
 
\&x[0][0]=44a050 	 \&y[0][0] =44a850 \&z[0][0]=44b850 
 
SIZE 	 WAY 	 LINE 	 N 	 Taux echec 	 Echec/N*N*N 
 8192 	 1 	 16 	 16 	 0.057143 	 0.125000  
 8192 	 2 	 16 	 16 	 0.057143 	 0.125000  
 8192 	 4 	 16 	 16 	 0.057143 	 0.125000  
 8192 	 1 	 32 	 16 	 0.028683 	 0.062744  
 8192 	 2 	 32 	 16 	 0.028683 	 0.062744  
 8192 	 4 	 32 	 16 	 0.028683 	 0.062744  
 8192 	 1 	 64 	 16 	 0.014397 	 0.031494  
 8192 	 2 	 64 	 16 	 0.014397 	 0.031494  
 8192 	 4 	 64 	 16 	 0.014397 	 0.031494  
 16384 	 1 	 16 	 16 	 0.057143 	 0.125000  
 16384 	 2 	 16 	 16 	 0.057143 	 0.125000  
 16384 	 4 	 16 	 16 	 0.057143 	 0.125000  
 16384 	 1 	 32 	 16 	 0.028683 	 0.062744  
 16384 	 2 	 32 	 16 	 0.028683 	 0.062744  
 16384 	 4 	 32 	 16 	 0.028683 	 0.062744  
 16384 	 1 	 64 	 16 	 0.014397 	 0.031494  
 16384 	 2 	 64 	 16 	 0.014397 	 0.031494  
 16384 	 4 	 64 	 16 	 0.014397 	 0.031494  
 32768 	 1 	 16 	 16 	 0.057143 	 0.125000  
 32768 	 2 	 16 	 16 	 0.057143 	 0.125000  
 32768 	 4 	 16 	 16 	 0.057143 	 0.125000  
 32768 	 1 	 32 	 16 	 0.028683 	 0.062744  
 32768 	 2 	 32 	 16 	 0.028683 	 0.062744  
 32768 	 4 	 32 	 16 	 0.028683 	 0.062744  
 32768 	 1 	 64 	 16 	 0.014397 	 0.031494  
 32768 	 2 	 64 	 16 	 0.014397 	 0.031494  
 32768 	 4 	 64 	 16 	 0.014397 	 0.031494  
IJK après transposition 
 
\&x[0][0]=bad0050 	 \&y[0][0] =bad8050 \&z[0][0]=bae8050 
 
SIZE 	 WAY 	 LINE 	 N 	 Taux echec 	 Echec/N*N*N 
 8192 	 1 	 16 	 64 	 0.319843 	 0.654678  
 8192 	 2 	 16 	 64 	 0.264775 	 0.541962  
 8192 	 4 	 16 	 64 	 0.263359 	 0.539062  
 8192 	 1 	 32 	 64 	 0.202357 	 0.414200  
 8192 	 2 	 32 	 64 	 0.137392 	 0.281223  
 8192 	 4 	 32 	 64 	 0.135617 	 0.277592  
 8192 	 1 	 64 	 64 	 0.143242 	 0.293198  
 8192 	 2 	 64 	 64 	 0.073758 	 0.150974  
 8192 	 4 	 64 	 64 	 0.071686 	 0.146732  
 16384 	 1 	 16 	 64 	 0.297296 	 0.608528  
 16384 	 2 	 16 	 64 	 0.264067 	 0.540512  
 16384 	 4 	 16 	 64 	 0.263359 	 0.539062  
 16384 	 1 	 32 	 64 	 0.175710 	 0.359657  
 16384 	 2 	 32 	 64 	 0.136504 	 0.279408  
 16384 	 4 	 32 	 64 	 0.135617 	 0.277592  
 16384 	 1 	 64 	 64 	 0.114672 	 0.234718  
 16384 	 2 	 64 	 64 	 0.072722 	 0.148853  
 16384 	 4 	 64 	 64 	 0.071686 	 0.146732  
 32768 	 1 	 16 	 64 	 0.047473 	 0.097172  
 32768 	 2 	 16 	 64 	 0.033663 	 0.068905  
 32768 	 4 	 16 	 64 	 0.048834 	 0.099957  
 32768 	 1 	 32 	 64 	 0.039676 	 0.081211  
 32768 	 2 	 32 	 64 	 0.017876 	 0.036591  
 32768 	 4 	 32 	 64 	 0.025720 	 0.052647  
 32768 	 1 	 64 	 64 	 0.035419 	 0.072498  
 32768 	 2 	 64 	 64 	 0.009669 	 0.019791  
 32768 	 4 	 64 	 64 	 0.013618 	 0.027874  
IJK après transposition 
 
\&x[0][0]=eafb050 	 \&y[0][0] =eb0e8d0 \&z[0][0]=eb359d0 
 
SIZE 	 WAY 	 LINE 	 N 	 Taux echec 	 Echec/N*N*N 
 8192 	 1 	 16 	 100 	 0.282586 	 0.573650  
 8192 	 2 	 16 	 100 	 0.256151 	 0.519986  
 8192 	 4 	 16 	 100 	 0.256154 	 0.519992  
 8192 	 1 	 32 	 100 	 0.144554 	 0.293444  
 8192 	 2 	 32 	 100 	 0.128173 	 0.260191  
 8192 	 4 	 32 	 100 	 0.128175 	 0.260196  
 8192 	 1 	 64 	 100 	 0.081071 	 0.164575  
 8192 	 2 	 64 	 100 	 0.064897 	 0.131740  
 8192 	 4 	 64 	 100 	 0.064533 	 0.131001  
 16384 	 1 	 16 	 100 	 0.268248 	 0.544543  
 16384 	 2 	 16 	 100 	 0.256115 	 0.519913  
 16384 	 4 	 16 	 100 	 0.256132 	 0.519948  
 16384 	 1 	 32 	 100 	 0.134709 	 0.273460  
 16384 	 2 	 32 	 100 	 0.128152 	 0.260149  
 16384 	 4 	 32 	 100 	 0.128161 	 0.260166  
 16384 	 1 	 64 	 100 	 0.070430 	 0.142972  
 16384 	 2 	 64 	 100 	 0.064508 	 0.130951  
 16384 	 4 	 64 	 100 	 0.064129 	 0.130182  
 32768 	 1 	 16 	 100 	 0.262159 	 0.532183  
 32768 	 2 	 16 	 100 	 0.255960 	 0.519598  
 32768 	 4 	 16 	 100 	 0.256010 	 0.519700  
 32768 	 1 	 32 	 100 	 0.131408 	 0.266759  
 32768 	 2 	 32 	 100 	 0.128065 	 0.259972  
 32768 	 4 	 32 	 100 	 0.128095 	 0.260033  
 32768 	 1 	 64 	 100 	 0.068643 	 0.139346  
 32768 	 2 	 64 	 100 	 0.064326 	 0.130581  
 32768 	 4 	 64 	 100 	 0.064095 	 0.130113  




\end{document}